點解成日窮人成日扮有錢 中產/有錢人就唔識用錢

講緊中學果時。

有班同學係IG就成日POST去食好野，去旅行，買新鞋新衫，好識享受生活
但就住共屋

相反，有D FD就出得街都係果幾件U記衫，
淨係識留係屋企(打機)同落街打波
成班約出街又會諗住計住用左幾錢
但去過佢地屋企先知原來係貴樓/連屋打通

點解世界要對人咁唔公平，
富有人格就要生係一個窮人家庭，
窮撚人格就生係一個富人家庭

#LIKE 有錢唔用傻過鳩
#DISLIKE 老母家教好，有錢冇煩惱

就係因為佢地慳 先會累積財富囉戇鳩

因為窮人成日俾人睇唔起, 自卑, 咪想充大頭, 刷存在感, 想有人認同自己
中產/有錢人本身就有錢, 駛乜理人點睇自己

但班友出街都計住哂

唔計住咪變成你所講的窮人

識理財, 財先係你既

窮撚唔識理財 有錢佬會用錢滾錢出黎既錢而唔會用左個本金

相反窮撚只會識用完再搵但唔知歲月有限

窮撚會反駁, Work life balance 呀

錢財身外物

所以有錢果班慢慢會聚集一齊玩壟斷

經濟個息口同週期係用黎滾大，窮撚只會諗到消費，有錢佬會趁低息喪借錢去滾 幾個月前借貸廣告vs依家借貸廣告